<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://ace-prism.github.io</id>
    <title>Prism</title>
    <updated>2021-03-02T10:49:54.658Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://ace-prism.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://ace-prism.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>长夜梦旅有时尽</subtitle>
    <logo>https://ace-prism.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://ace-prism.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Prism</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【人物传】请叫我某J]]></title>
        <id>https://ace-prism.github.io/post/ren-wu-zhi-qing-jiao-wo-mou-j/</id>
        <link href="https://ace-prism.github.io/post/ren-wu-zhi-qing-jiao-wo-mou-j/">
        </link>
        <updated>2021-03-02T10:38:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  最开始是通过龙魂和墨者的视频认识某J的(我没有在迫害螺丝太太)，14年，那个时候还是在优酷看的，个人魅力实在是太强了，看播放量就知道，ra3这样小众圈子的解说视频播放量能破万已经非常牛了，但某J是至少五位数起步，有几期甚至冲到了六位数——这可是六年前啊，他就是这样一个能让完全没接触过的路人看了都乖乖交出三连的神奇男人。太牛了！<br>
<img src="https://i.loli.net/2021/03/02/Y3ABuHyvJXPMEmk.jpg" alt="Screenshot.jpg" loading="lazy">{:height=&quot;50%&quot; width=&quot;50%&quot;}<br>
  某J影响了我很多。当时想做解说，一半是因为龙魂墨喵螺丝还有自己好奇，一半就是因为某J。如果他想，是真的可以做到破圈的——如果他继续更新的话。可能也是因为学业和环境问题，在一六年回归发了一个视频并立下flag之后，五年过去了，没有他的分毫音讯。老视频下面的评论每天都是催更，五年了几乎没怎么断过，今天凌晨刚刚上线的新视频到现在也有了一万多的播放量——评论区真就五级起步了。<br>
  看完以后开心，激动，复杂，也很感动，还是原来的配方，还是熟悉的味道，只是我们都长大了。五年之后的今天，某J上传了RA3解说系列的最后一个视频，为自己辉煌的解说生涯划下了一个句号，也给观众朋友们，给自己的青春做了一个交代。身体的不适加上时间的匆忙，视频也许不尽完美，但是看得真的很舒畅，依然是我心中的No.1。谢谢某J，虽然看不到指挥官们给你的感谢和祝福了，但是我们2023不见不散！当然，如果不再归来，我们也会放心，这说明你在那边过得很好。愿你在自己热爱的事业中发光发热，实现理想。我们会一直记得，有这样一位指挥官，惊艳了一个时代。<br>
  PS：以后没法催更某J了，也算是毕业了吧。这几年，接力棒逐渐交到了新人手中，我们也看到了很多优质的对战视频和mod产出。不过当年的GT社区关停确实直接影响了我的replay来源，所以后来慢慢也咕了，在nss一级组打完冠军(也是唯一一次在游戏比赛里拿到50奖金)，拿了A2+E3分级后也算基本退坑了，现在估计手生的键位都按不过来了。如果暑假有机会，可以考虑重操旧业。只是没法再现曾经的时光啦~</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【随笔】210301]]></title>
        <id>https://ace-prism.github.io/post/sui-bi-210301/</id>
        <link href="https://ace-prism.github.io/post/sui-bi-210301/">
        </link>
        <updated>2021-03-01T04:31:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  概率论的郑老师很不错啊！是位新来的女老师（在理学院好少的说），讲课能力上的不足问题不是很大，很真诚，讨论题目也没有压力，可以借此机会研究一下教学的模式。（晚上收到了题目的解答，确实非常认真负责呀！<br>
  下午认识了复变的黄寒松老师，看起来也可以，第一节课没有讲什么新内容，把框架梳理了一遍，也不错。<br>
  还有操作系统的赵宏庆老师，在做备份方面确实戳到我的点了哈哈哈哈，有些知识挺有用的（批处理），有些知识可能需要更新换代一下了。晚上这个编程编了个寂寞，c++啥都不会只能复制黏贴……<br>
  这个选课是真的恶心！一节都听不了只能全部免听，真就转专业没人权呗233333我看看要不把多元统计分析退了，课有点多哈！<br>
  晚上和fz同学聊了一会儿，从下课好晚聊到方向聊到插班生（这下难兄难弟了），原来也是考大数据失败，太痛苦了。不过他的学业成绩比我是好多了哈哈哈，这学期加油~<br>
  今日状态尚可，继续保持~</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【随笔】210228]]></title>
        <id>https://ace-prism.github.io/post/sui-bi-210228/</id>
        <link href="https://ace-prism.github.io/post/sui-bi-210228/">
        </link>
        <updated>2021-02-28T08:09:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  回学校了！寝室里也基本整理干净了，看着这个熟悉又陌生的地方，心里有点愧疚。<br>
  至少在19和20年，我还是没有接受现实的能力的——内心深处习惯性的否认环境，来巩固自己所谓的“认知”。现在的“我”就要来打倒以前的“你”。你没有什么目标，所有的空想也不愿付诸实践，尤其是学习的时候不肯正视自己的不足之处，试图通过掩盖来蒙混过关。你想在世人面前展示你“完美”的形态，可是想必你也发现了，上大学以来，你一直在走下坡路，面临的几次重大抉择也是选完就开始后悔，一片混乱。你对待事情不上心，沉浸在自己的空想世界里，封闭了内心，也丧失了生活的热情。其实你是知道原因的，只是那种事情你也不肯对外说，自己又深陷其中无能为力，可笑也可悲。<br>
  看了未明子老师的视频，思想才得以前进，在此感谢。不过也要小心掉进思维陷阱，但是太跳脱是不是又和生活格格不入了呢？还会担心这种问题说明还是有些愚昧，哈哈。<br>
  车上和父母聊天，谈到等疫情过去了想出国去旅游。我们三个人都没有出去过呢。我也有些担心他们的身体健康，趁着还年轻的时候陪他们再跑跑吧。<br>
  想改一些习惯，但是绝对不能像以前一样妄自尊大玩多线程，做事情一件件认真做，找回以前专注和认真的感觉。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【多智能体系统】210227]]></title>
        <id>https://ace-prism.github.io/post/duo-zhi-neng-ti-xi-tong-210227/</id>
        <link href="https://ace-prism.github.io/post/duo-zhi-neng-ti-xi-tong-210227/">
        </link>
        <updated>2021-02-27T14:44:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p><img src="https://i.loli.net/2021/02/27/zRr6TcDi48oQkOy.png" alt="QQ截图20210227224557.png" loading="lazy"><br>
<img src="https://i.loli.net/2021/02/27/QKFfdXzZESmPlGw.png" alt="QQ截图20210227224718.png" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【杂言】001]]></title>
        <id>https://ace-prism.github.io/post/zayan001/</id>
        <link href="https://ace-prism.github.io/post/zayan001/">
        </link>
        <updated>2021-02-27T06:14:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  最后一天我在干什么呢！<br>
  我在赶论文😵！！<br>
  因为马上就要星期一了马上就要交报告了但是我还什么都没有写😭！！！<br>
  希望我可以克服这个不是很懂又不敢问的弱点！！！！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【随笔】210226]]></title>
        <id>https://ace-prism.github.io/post/suibi210226/</id>
        <link href="https://ace-prism.github.io/post/suibi210226/">
        </link>
        <updated>2021-02-26T03:43:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  随便写点东西当测试。看了几个别人的网站真的是超级帅，太震撼了！0基础的我啥也不会，一步步来吧（等引进评论系统就成了一半了！做好美化能传音视频就差不多了！以后想做好几个模块的说<br>
  今年还剩十个月的样子，有一件很重要的事情就是先跟着狂神学Java，然后未师的ismism还会看（最好西哲史也能抽空看掉），还有谢利教授的死亡哲学，当然mathematics也不能落下是吧。我偶尔会有一些还可以的想法，但是行动力不足，所以今年是实干派的一年~<br>
  有自己的网站是很开心的事情，这里很清静，而且可以完全由我的喜好来定（技术力足够以后），或许大家偶尔会来康康，也可能一直无人问津。这都无所谓，嵩哥以前也说，如果以后我的歌没有人听了，还是会继续写。也就是回到这个问题：一件事物究竟是有价值才被认可，还是被认可才有价值呢？<br>
  因为要用电脑，感觉我都有点懒得更新（没有用wordpress），还有一个小小的奢望就是自己写个app在手机上就可以更新了，这个都能做了应该就饿不死了吧（迫真<br>
  我性子里其实也是一个渴望获得关注的人。还算年轻，有着这样那样的欲望也算普遍，不过我意识到这对我个人来说不是好事（当然，很多圈子正需要这个），但是一味的压抑又适得其反，并且会伤害到我的精神，需要寻求一个合理化的方式卸力。<br>
  以前总觉得数学和哲学完全是两头的东西，我想找到一些中间点连接他们，但是现在学习了一些理论之后发觉，这两个的完全对立根本是没有必要的，哲学上面也经常讲拓扑学，量子力学，场域，统计学什么的，也不算是互补，可能是一个更复杂的嵌套结构。我觉得很多人对哲学的误解或是不喜很可能在于对于自我批判的接受程度较低，可以看看未明子老师的视频~<br>
  社会节奏越来越快啦，等网站基本完善了，欢迎光临这一方小天地，悠哉地歇会儿。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>